非專科既朋友，大家係番咩工？

除左藍領之外

好似得番CS/Sales 都咩其他

利申：番緊CS渾渾噩噩中

皮條客

Cs好多中6做
毅進都冇讀

咩年代

2021就係咁

識人中大非專科14k文員

bank 4x k
第二年

首席政府文書主任

Matt 哥你嘴炮師

認真，都唔知有咩工做

人工愈來愈低

有fd 做call centre 5.5day work（15k)
大家覺得如何

勁呀師兄
點入行？
關唔關本身讀個科事？

係人都入得啦
睇你想要咩位咩人工姐

係咪要跑數（sales?)

翻工30分鐘內可以接受

佢要番shift 早中晚都有機會要番

有15k好似都唔低

商場 會所果啲？

物管？

物管都唔易入

Big4

點入行

報graduate program

物流文員做到物流AM

依家做緊cs 好迷惘

街霸

好似個個最少2-3萬

係呀
好撚好揾

客戶服務？

文員

點入行？

平時好似無野做咁

係呀

唔係銀行黎

細公司

Call centre 係咪做銀行好？

Sales狗

文員前景係點？

多勞多得，起碼搵到錢呀

Technical sales 都唔知做咩春
有時覺得自己似工程狗多過sales狗

其實䶒靠把口既搵食既sales係咪好做好多？

樓主幾大先？
覺得非專科冇前途咪pt讀個專科返黎咯
大把人係咁啦

TS 日常工作係點樣架？

點解會似工程多

25歲啦。

又唔係話非專科無前途（叻既大有人在）
係我自己好迷惘啫

其實以前係想做老師（無奈公開成績得十幾分）

無女朋友，無太大家庭負擔去進修啦

落標
跟工程進度
工程加改報價

咁似跟工程定做sales

咁真係同sales好似無咩關係

有傭金？

保險佬

高級文員 一鳩樣

其實保險無問題。

但10年冇搵你嘅同學

突然間又約你食飯傾計

好似好熟好關心你

跟住狂叫你買保險咁就

巴打幾歲？唔會想轉啲有上升空間既工？

廿頭 未清楚自己想做咩 所以就做住先
都想轉其他前景好d 不過未諗到邊行好d
之後可能會試下報政府eo

都係既，我唔知道自己想做咩

Btw文員工大約有幾錢？

應該大部分都係15k-20k 有d再高d

都唔一定
銀行call centre都要輪更 又要跑數
唔容易

地盤佬

幾耐升到？
人工加幅大唔大？

It公司admin
讀緊master 轉行

讀既master 科目同大學一樣？

IT

有咩pt專科可以讀

都係social science

洗碗

有咩專科可以part time讀，Ching指個路

eg. 工程，測量。建築顧問公司大把technical位。

睇#65

都幾高呀，我見大學生都係中位數都係15k

5day work?

Oh,我以為9-5

呢啲先搵錢

加油，btw巴打諗住讀咩

大學office 16k

起碼係專科，都等人用

認真咩？

就咁去in
唔怕企街唔怕辛苦就得

以前on9唔讀專科

聽人講行行出狀元（係真既）

但最大問題就係以為自己就係嗰個狀元

文員仔

Ug乞食科底全都唔讀得

唔讀得係咩意思？我講果d讀完HD已經可以入行，有D post有張diploma cert. 已經得。門檻算十分低

少不經事，
我覺得責任不全在學生身上
依家d學校根本成個象牙塔咁
大部分學生根本唔知出面咩世界
我以前都係咁，行左好多冤枉路

乞食文底啊

正呀。最多靚女

我見佢哋平時喺度打機喎

好開心，好似唔使搵客咁

如果你真有心進修
建議你去ive網站program list睇下邊d啱你讀，記得睇埋個前景。
唔好比文科底限制左你
好多科只要5科合格(唔sure你再check check)就比讀

文員都佔咗好多

中五,之前做左十幾連打code,再轉左十年inhouse it9 hea 住做既大叔~

冇事嘅唔好叫人止蝕咪得囉

同意，我就係其一

好似合格就得啦掛

前輩

有冇咩人生經驗可以傳授
俾我哋呢啲社會新鮮人

時代唔同,我呢d老鬼,冇學歷,得經驗,人工跑唔過20k,但又回晒塘唔想做返programmer, 不過好彩渣太國護照,過多十年八載,單身狗去退休算

咁睇唔開

文科底點讀

文職小薯，覺得到頂等炒

咁都好啲

呢句真係呃尻人

吹水大會

全中 宜家食緊屎

去澳洲讀返嚟香港認可嘅咩 有牌？
定你移民去澳洲

...
連登萬五起薪㗎
咪癲

五萬呀, 萬五

同你一樣都係做cs 一星期5日

Cs點搵

好恐怖，低人工過同慘過返teller

Cs 係乜

admin 17k

Big4
保險
政府officer
Bank
讀專科master
Etc.

其實都好多出路嘅
不過果4年讀嘅嘢真係冇撚用囉

做過 CS / Banking / Gov
真係無咩出路

13k ， 想去做冷氣學徒

做地盤安全狗

讀返大學囉或者asso
做老師有好多渠道

一個月搵幾多？

05年畢業，當時人工真係唔高，起薪低真係會拖慢你人生所有計劃

8000
10000
12000
13200
13200
15000
16000
17500
19000
20000
21000
22000
29000
31000
33000
34500
36000

每年大約月薪，4捨5入咁囉

廢中，垃圾pm，20k

讀非專科入得大學都係諗住玩㗎啦

巴打我想知你而家做咩工
同埋banking有咩職位做幾錢人工
求回覆

咩係pm?

玩咗股之後，先覺得而家科技發展真係好勁，根本未來就係科技主導，然後睇返自己香港教育真係.....點解冇一啲it/prog必修課

跟住香港又係文化沙漠...

project manager
即係接客人啲單，然後派俾人做

三年前環境科學畢業
入咗園藝公司train完做樹藝師（要考試），而家搵緊25K

而家fg價應該係14k-16k
5 days work應該比較多
5.5不了

bank 20k

綜援師

讀濕9 BBA
依家做左CS 3年都3x k
唔怕輪更 唔怕比客屌 可以試
反正收左線之後就完

十幾分學人做老師真係教壞人

有咩cs可以3xk

物流就算上到AM都係好低人工

物流am 市價係幾多？

forwarder 15000

Rm?

Sales狗

讀PDGE
做教畜

IT sup 15k

唔洗有相關degree?

最好有，無的話要做多幾年相關工作先准考試

wa diu 低到

今年27 仲係渾渾噩噩唔知想做咩 返過酒店 物管 依家做緊搞下D地盤綠卡藍卡課程蚊型公司既SO CALLED MARKETING OFFICER

地盤安全都有30k 咩

冇 啱啱入職16k遲啲先有30

文員差不多啦。中大又代表D乜？

咁又唔係既好多高分既都唔比心機教，求撚其袋人工，如果好有hard既起碼肯同學生一齊進步吖

利申：中學有件高分高學歷垃圾，掛住啲咩教師獎，搞到班學生嗰專柒哂

靠坐喺度等個客過埋關落埋貨拎最低工資既OT錢

hardHeart
十幾分教書咪好似你咁囉
高分高學歷冇心教一回事 低分有心教又係咪真係得先

打錯字幫我自動轉左個英文姐
點會唔得，個制度跟住時代變，老師肯keep住學用心解釋啲Definition，點都好過班拎住10年前既DSE cert打飛機，然後叫你背公式既老師掛

冇話唔得既
只不過咁教法 學生個上限可能比個老師拉低左囉
個老師都要邊學邊教既話可能教到啲學生最高都係攞5 好難再上高啲啫
如果唔係點解咁多中學請人都要個老師教既相關科目有5**啫
咁當然最好係有學歷又有心教啦

苦主+1
當年跟風讀濕鳩bba
依家做b2b sales唔上唔落
搵緊啲pt course進修下

fg做緊極hea文職13k,報左同樓上巴打一樣的專科

幾鐘意你個名

咁又係既，兩樣有哂當然最好，不過呢啲人一黎點會做老師二黎做都去名校或者自己開補習社

普通學校有有heart既老師入去教已經執到，個個都係為教席，一拎完就hea撚到
如果樓主係認真既，我覺得可以去試下，成績差而你教好到班學生，唔止可以話比人聽你都做得到，仲有班學生會多謝你

細公司Admin 21K
其實選擇好少

有諗過做 好唔好搵？

讀專科又點 一樣返緊垃圾工

Counter strike

即係sales

底16k 好景嗰陣連commission 22-23k左右
依家得18k 20k呢個樽頸位突破唔到
因行頭極窄 (公司自己own brand批發比零售商) 同埋assign落嘅account好固定
所以無咩大幅升數或升職嘅可能性
其他行業可能好啲，不過個人覺得sales始終唔太secure

咁可能樓主可以aim啲band3中學
唔係話歧視 但橫掂9成band3學生都唔會升學
不如學好點做人好過

大貓 不過唔係call centre

垃圾文職，17k，等死中

唔讀master嘅話，除左銀行同政府應該無咩好路數

教跳舞

物業管理狂人

你個名

毅進係中六都grad唔到先讀架喎

職業撚屌

當年真係為抱負讀新聞
點知乞食面前 無論幾大抱負都要行開一邊

same, 讀u果陣唔撚so我果d女無啦啦WhatsApp問我依排點，得閒食飯
一睇佢facebook, 今個月又攞獎，多謝團隊
屌

咩行業？

党铁gay层职员

而家26歲讀緊IT HD,之前野雞文科畢業，跟住兩年斷斷續續返工同做廢青，諗清楚想做咩就去做，唔好拖泥帶水。

會計文員

社工。。。除非入到編制。。。否則都好難過25k以上

一係就要好識玩手段

識人非三大非專科fg做文員 23k

行政助理？

On9
最底級21k訓住做3皮
30幾歲點都4皮

4皮

大判

正路ug
係3至7皮機本

正路。。。

marketing

d friend非專唔係投行五大就政府officer
我就做埋d 19公司得20k

人地起薪已經5皮幾

入乜撚野編制
近呢兩年大把人一出黎30k up
無30 k 個啲一係不思進取，一係無degree 升唔到

AO先有咁高嘅
一年請幾十個

講多左小小人工
紀律officer起步都4x幾
投行雖然好辛苦但人工真心屈臭機
然後極自卑

其實文員個job title即係乜

有咩job duty

做咗幾耐 細公司都有21

2年
公司其他同事做生意跑數
得我1個做back office同admin

做緊老細

讀msw, bu可以兩年part time

呢個時勢, 自己出嚟做網店/生意仔可能收入仲高

社工 好似係

BBA
Officer
55k

朋友HKU BA
懲教主任

朋友讀三大乞食科出黎都係做CS..

垃圾社科 做緊地產界Leasing

好有hard
明曬

只會心諗 比扑咪買

有冇話工時同人工幾多？

電子馬夫

鄉港一日比一日落後

拉

講科唔講行業冇意思 一睇就知係幫辦

失業

有d叫clerk 有d叫officer

大概都係做下文書野 check下野 打下字 入下data咁

間間公司實質做既野都唔同

翻Tesla 月入80K

留喺大學做

量地師

5.5 噸貨車司機 一技之長 唔錯架

CS... 唔好玩啦

享受生活仲好啦

鐘意點就點

唔會掛，轉工加薪

幾錢個月？
五日幾好呀兩日假

佢話send cv 暫時得呢份請

不能同意更多，個幾年讀完都......

反而social work 係好嘅social science ?

人生經驗豐富，有冇咩建議比大家

（迷惘中）

有門手藝幾好

銀行bo 一樣最辛苦

其實我有諗過做一兩年TA 再去讀

中學畢業後自己都變左好多，
好有心學野同提升自己。

一路都想好似以前既好老師咁
改變啲廢柴學生（小弟本人）

Aco 的話去HA 考EA 轉clerk 可能快d

其實銀行既MT係會請啲咩人？

非專科master 都係

對我黎講，非專科中的人生贏家

係呀，我都覺5.5好辛若

第一年就20？

贏家

非專科再讀一年教院？

係咪好睇公開試成績

3年就有咁既價

真係唔錯啦

仲請唔請人

都有道理既。
Btw高分個啲都好似唔係做老師

但dse十幾分我諗佢唔收我

我真係有諗過做老師，
好似以前啲好老師改變左我嘅人生一樣。

咩專科？工程？

我想試下架，但唔係好熟啲流程

我都真係好多謝以前既老師

以前英文差到cute 都可以串成 Q ute

最後個年有個新英文老師黎

鼓勵我幫我，英文說話拎到4

我一拎到成績就send message 比佢

多謝佢，無佢嘅鼓勵我好肯定一定係U

最後要講既係，有個好老師改變你一生

多謝你呀Miss

起碼多個選擇呀

拉得一個上嚟，得一個。

利申:Band 3仔

（學校同年入大學人數一隻手數得哂）

唔好啦

咁高人工

個時點搵呢份工？

我都想試下去呢啲環境做野

用多啲英文同開下眼界

點會呀
上次先比個教畜(asso 仔)話我人工低過佢

Asso再top up 再pdge ?

TA定真係老師呀

Asso 升 EDU

小學教畜

但係你知唔知TA真係搵好少錢
好似千幾蚊到萬二 總之就好少
你都會做？

我老細個老細 （ VP , IT，幾百人舊經濟公司) 讀新聞系，唔識IT。 40 幾歲

有一次同佢同成班人開會，佢嗰時係其中一個technical team lead，問條好低B technical問題，俾隔離team領隊恥笑。

佢畢業出嚟做文員，跟住做BA，BA lead, technical team lead, manager， director，直升機咁。

唔係皇親國戚，無master degree。 佢management好好， 肯俾錢，幾年前啲人想 work from home佢已經唔care， 交到貨就得。 細嘅個個都好服佢。

13000 好在份工唔忙 成日上連登

依家AI真係好撚勁, 以前高重複性嘅工作都可以用AI

銀行愈黎愈難做

無點留意 但接觸過既MT 比人感覺份人都幾social 同sharp醒 英文唔差

22000 > 29000 勁呀
呢個突破點係因為升職？定轉工？
以前做掃把轉AM?

有運氣好事呀

同英文好都係你自己努力番黎嘅

我自己身體/認識都比較少人做外資銀行

感覺上幾正

ACO 都贏你
物流呢行，遲早玩完。
香港文件收貴高（人工、租金）
貨量俾人搶埋
等收皮

升職，因為上司走左填佢個位

做aco

起碼有牌
人工唔會太低

阿sir係ops 定sales, 請唔請人？

真
不過算啦, 05年鬼知今日會搞成咁咩
我07年入U, 個時都仲未有乞食科概念
個個仲炒緊中移動

aco 好多方面都贏我
但只少佢今日個頂薪唔夠我高，而且我都未頂薪
另外我有雙糧花紅
佢有既extra mpf 我都有，不過既然mpf 到65歲都會扣手續費扣到清零咁我就無謂提啦
假期就一年22 日，同新入職aco 比就打個和啦，係無舊制我老母三十幾四十日咁多
其他福利呢，我老婆都係政府工，佢既福利都cover 我

ops
唔請，每走一個當saving

3PL , sea, air?

下面咪狂OT?

其實靠到政府個point 就係屈

Ok la 最緊要輕鬆

Bo都會有既
但fg 人工就一定唔會高
同埋依家好多行都係contract

物流係咪返工時間好長？
一個星期返6日？要輪更？

無牌一世都唔會有

成績好 名牌大學 英文都要好
英文好係必須 另外果兩樣就睇情況

遲啲會考

努力，依家好難考

而家先讀緊ss

咁樣...轉行有無諗過

有 但唔知轉咩同埋其實想移民 諗緊過一排就去報Master讀 所以係做住先儲吓錢

Ict 咪有囉
大學咪有囉
Google咪有囉

儲錢更加唔做Ss

都真..得16k平時星期六日都要搵Pt做

SS返5日咁好？

我呢間特別啲 有得準時收工 返5日

賣魚(水族)

咁樣16k都算啦出邊20k上下仲要6日分分鐘做到狗咁

其實我啱grad果陣都做過cs
果陣要求都係寫中五以上做得
但佢個其中一項列明要Good command of spoken English
心諗
中五畢業通常有幾good command of spoken
English
雖然都知流流地
最後當然個interview 全程講中文啦

色波

6日工真係俾狗做

勁巴打 文科底啲civil數係咪好辛苦?

係做緊狗

保險BO好似唔錯？

係 考完dse就無掂過數學
真係從零開始

好難

符碌識人入 好多人都要做一排物管先碌返入leasing

computer science 做緊it狗

我諗緊cs係customer service
定係civil servants
自膠

呢科要高人工真係靠考officer
讀嘅嘢又奇奇怪怪冇咩專 結果同就業市場脫哂軌
我嗰時啲人衰到有人做周大福兇宅sales

認真 做大學文職啦 起薪19k

咁高架咩

咁低人工架咩？

千幾蚊咁奇怪

有時有部分既野唔係只為錢。

巴打點解想入？做左一排覺得工作量好重

睇你做邊間中學啦但係做得TA都唔會高/正常人工
我身邊大把朋友做緊
做得TA都係for 讀緊pdge 嘅學生做,一邊讀個老師課程一邊學着校務裏啲嘢

有夢想係好嘅但係要有金錢去maintain (尤其是喺香港。。）

U文科非神科做緊細公司19 admin

好似唔係 我做緊個間forwarder am好似18-19k
但每年加人工加得少

冷氣真係諗清楚
夏天先多野做
冬天有幾多工開

有fd做緊，冬天一樣多野做
維修保養大把野搞的

永續讀書

咁加油早d入行

出海攞水版

Account Servicing 簡稱 打雜

係 地產發展商

28歲得22K...做跟裝修project, 做到樽頸位上唔到, 冇咩目標
最近收到ACO offer, 諗緊轉唔轉好, 起薪低好多

覺得上唔到就做住先讀個Pt master轉行

原來如此。

其實錢係重要嘅，但對我黎講唔係最重要個樣。

不過人工起碼要生活到啦

岩呀，睇下屋企有冇壓力

就咁睇幾好呀。

不過我I’ve top up

睇黎請既機會不大

希望第時我出到嚟社會都可以好似你咁諗
我覺得好難不過努力嘗試緊唔將自己同其他人比較

合資格就報得
其實你有心睇返 要求唔高

有機會試下先，去下interview 睇下都好

好閒架啫

做人無咩大誌就得架啦

最緊要自己鍾意嘅同開心

試下先啦，EA/Clerk唔難的
聽聞IVE 人工福利都不比大學差
最緊要有禮貌，斯文就得

師兄依家番緊？

唔係IVE
但上網有payscale
自己搵下

同ACO比，HA 的EA 賺頭蝕尾
不過如果升到上clerk 2，頂薪都高過ACO少少

Thx 研究下先

IBank

如果你expect自己12年上唔到30k就去
覺得可以就唔好去

我都想咁，但學費唔平

物流文員前景點 黎緊要in一份物流文員 14k 5日半 諗緊做唔做住先好

物流勿留

3年前都係呢科grad
Grad之前有諗過做唔做樹藝
最後轉左行

返緊IT

真係求其係youtube睇下片就有offer了

返緊IT咩位？ 係咪自學programming啊？
黎緊想試做business analyst，見對technical skills既要求唔算高

個市唔好
轉工加薪通常冇咩可能

大學文職有冇係請HD

一兩年牌俾到25k好景
同我平行時空嚟喎